---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۶۸ - قطعه  مرد پندارند پروین را، چه برخی ز اهل فضل
---
# شمارهٔ  ۱۶۸ - قطعه  مرد پندارند پروین را، چه برخی ز اهل فضل

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از غبار فکر باطل، پاک باید داشت دل</p></div>
<div class="m2"><p>تا بداند دیو، کاین آئینه جای گرد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرد پندارند پروین را، چه برخی ز اهل فضل</p></div>
<div class="m2"><p>این معما گفته نیکوتر، که پروین مرد نیست</p></div></div>